有人 FB 見到

（手動轉)
話說我認識一位電子工程師，佢負責港鐵電力系統多年，所以我趁機問問佢港鐵相關嘅電力設施，畢竟呢啲都係重要嘅常識，作為良好市民，如果見可疑人物鬼鬼祟祟接近嗰個地方，我哋都有責任阻止佢係咪？點知佢話電力房有密碼鎖，一般好難解破，非常安全，叫我哋唔好擔心。不過佢話有一個方法好難防，就係帶金屬氣球。
大家應該知道港鐵安全守則中，其中一條係唔好帶金屬氣球入閘。咁講係有原因嘅，因為萬一金屬氣球飄入隧道，觸及頂部電纜，就會導致漏電。為安全起見，港鐵一定會停駛。咁如果有大量金屬氣球飄入隧道，又入咗啲好難清嘅位，咁港鐵唔停翻幾個鐘都恢復唔到。重點係如果多線齊發……基本上就玩完了。
所以佢提醒大家一見人攞金屬氣球入閘就要喝止佢，如果唔係好危險，我哋有責任保障他人安全，係咪？
工程師仲拜託我哋守護港鐵一個重要據點——就係控制中心。控制中心有三個，分別喺青衣、九龍灣同火炭。青衣嘅主要控制以前嘅地鐵線（紅藍綠三線、東涌線、迪士尼線、將軍澳線）同西鐵。火炭係東鐵同馬鐵，九龍灣係後備用，主要用嚟觀察鐵路狀況。平日港鐵係用自動系統，但可以用手動指令凌駕，而控制中心就可做到呢一點。控制中心可以令所有鐵路停駛，但事關中心同安全系統都有關，如果搞到佢，又控制唔好都幾大鑊，所以如生事之徒未必識點操縱系統，佢哋可能會選擇圍堵控制中心，令佢停止運作。如果我哋見到有人想包圍果棟建築，一定要叫埋啲街坊落嚟睇睇咩情況，一有異常就一齊幫手阻止。我諗大家點都會唔想港九新界鐵路全面停駛㗎？
暫時係咁多，大家搭車一定要注意安全呀。祝大家一路順風，旅途愉快。